世界杯 俄羅斯vs 埃及

世界杯 A組

俄羅斯vs 埃及

A組】世盃東道主俄羅斯在A組首輪大勝沙地阿拉伯5:0，表現似乎甚有霸氣，但該仗出現懸殊賽果主因是沙地太弱，俄國周二次輪在聖彼得堡球場鬥有穆罕默德沙拿復出的埃及，再難有甜頭可言（球賽編號：星期二3；now616及618台明日2:00am直播）

文:飛鴻

俄羅斯在揭幕戰由卓利舒夫梅開二度，加上加辛斯基、迪斯尤巴各自頭槌破門，以及中場新星高路雲完場前射入罰球，就此五球大勝沙地，與開賽前予人「最弱主辦國」的負面印象大相逕庭。然而，俄羅斯首戰能大勝，全靠沙地踢不出一支決賽周隊伍應有的水準而已，並不代表俄國脫胎換骨變成爭霸分子。

俄軍兩閘平庸成漏洞

近年表現低沉的迪沙高耶夫傷出後，預計最快在淘汰賽才可復出，而代替他的維拉利爾翼鋒卓利舒夫，無疑技術上遠較俄羅斯的其他球員佳，與高路雲亦有點火花，不過俄國的兩閘防守平庸，面對攻守都弱得可憐的沙地，也被對手兩度靠傳中產生威脅性攻勢，今仗對手換成有沙拿復出的埃及，勢被對手的側擊攻勢考起。

自1990年後首次出征世盃，埃及全軍自然沒有任何世盃經驗，首戰在26歲的王牌翼鋒沙拿缺陣下，遭盃賽老手烏拉圭絕殺輸0:1，表現絕不失禮，而且埃及雖然在非國盃一向踢主攻足球，但在以穩守突擊踢法聞名的主帥古柏率領下，埃及來到國際舞台願意放下身段踢突擊，而且埃及有身高達1米94的中堅希加斯鎮守中路，俄國難再靠傳中進襲。

古柏揚言有沙拿的埃及將煥然一新：「首戰我們可以起用沙拿，只是不想冒險而已，不過我只能說，如果有他在陣，賽果或者已改寫，餘下兩仗大家會看到最強的埃及。」當然，足球沒有如果，但沙拿今仗肯定可以復出，首戰已經踢得有板有眼的埃及值得期待。

古柏：最強埃及出籠

晉級形勢上，假設牌面最強的烏拉圭奪首名的話，而俄羅斯由於有巨大得失球差優勢，變相埃及要晉級的話，今仗幾乎非勝不可。
首輪埃及有表現甚佳的中場泰歷咸密特傷出，幸好今仗無大礙可上陣，夥拍效力阿仙奴的艾利尼鎮守中場，首戰為俄羅斯創造五次入球機會的高路雲難再予取予攜。
值得留意的是，俄羅斯及埃及的中場可謂清一色工兵，同樣欠缺足夠創造力，兩軍首戰都採被動踢法，俄羅斯控球率低至四成，埃及亦只得43%，預計主場出擊的俄羅斯今仗會「被逼」控球在腳，勢出現「老鼠拉龜」的局面

體育

埃及領隊派定心丸 稱沙拿百分百康復可上陣

【明報專訊】自上月底歐聯決賽後，埃及隊前鋒穆罕默德沙拿傷勢成疑。雖然前天他被拍得要隊友協助更衣，但該隊領隊利拿哈達（Ihab Leheta）昨日派「定心丸」，指這利物浦球星已100%康復，明晨鬥俄羅斯必須上場救亡。

出席整節訓練

沙拿上月底在歐聯決賽，與西班牙後衛沙治奧拉莫斯碰撞倒地，導致肩膀甩骱，抵達俄羅斯後雖有隨隊操練，但至今已有3周未有比賽。埃及隊上周五在A組以0：1慘負烏拉圭，明晨與東道主一戰成為出線關鍵，球隊領隊利拿哈達稱，首戰世界盃的沙拿必能上陣救亡：「技術團隊告訴我們，沙拿出席整節訓練，他已百分百準備好上場對陣俄羅斯。」

俄羅斯在揭幕戰大勝沙特阿拉伯5球，利拿哈達又指此仗雖是艱難，但球隊為求出線已沒退路，絕對是許勝不許敗。

開post開得咁求其,時間又唔打

會叫人唔好推你個post

埃及會唔會贏俄佬？

邊隊win左就出線

主辦國成日有黑哨幫，今次呢

埃及今次一定往死裏打
但俄佬個勢好勁

支持沙拿

沙皇VS法老皇

怕普京出手多d
埃及搏盡

埃及天王沙拿今季發揮極其出色，但在賽季最後一戰，這位名將肩部受傷，他也因此錯過了世界盃首戰。如今，沙拿終於回來了。

在自己的個人社交媒體上，沙拿上傳了一段影片，配上一段文字：「我已經為明天的比賽準備好了，一億人民雄起。」並在文字後配上了3個埃及國旗的表情。

此前，埃及教練古柏也曾表示沙拿將出戰對陣俄羅斯的第二場小組賽：「我們還要對他做一個重要的測試，看看情況如何。我認為他可以出場了，他是球隊的重要組成部分，我對他明天出場比賽持樂觀態度。」

埃及上場唔好彩

卓利舒夫父親不屑沙拿：難比美斯C.朗拿度

俄羅斯中場卓利舒夫的父親、同時也是俄羅斯前國腳的德米泰利-謝利舒夫表示沙拿不是世界級球星，質疑對方只是在利物浦才有好表現:「沙拿的確出色，但未到世界級去爭金球獎級數，只有美斯、C朗拿度、尼馬及簡尼可以。沙拿只是踢紅軍才犀利，去到埃及國家隊會是另一回事。」

Messi

呢個係俄定埃球迷區

何以見得？

有人支持俄羅斯咩
除左E lamela

賠率

佢支持俄妹

我另外開個埃及區有無問題

睇得呢場都係為睇沙拿
唔洗分得咁細啦

Ok

俄羅斯

馬會
俄羅斯 對 埃及

1.93 2.95 3.90

Россия – священная наша держава

Россия – любимая наша страна

Могучая воля великая слава –

Твоё достоянье на все времена

Славься Отечество наше свободное

Братских народов союз вековой

Предками данная мудрость народная

Славься страна Мы гордимся тобой

開完一堆利狗

出現了

有冇人買「和」

兩隊應該搶攻
win就出線(沙地弱雞)

買和

半場俄羅斯

俄佬和都有機 wor

和或者2:1 （俄2 ，埃1） lol

係主場肯定黑哨啦！！
吹到吹到個12碼送比俄羅斯 或者突然紅牌埃及

主場哨

MO SALAH
MO SALAH
MO SALAH
RUNNING DOWN THE WING
SALAH LA LA LA
THE EGYPTIAN KING 🇪🇬👑